【黑暴加肺炎】搞死幾百億富豪鋪王「裘伯」！

裘伯身家幾百億，被譽為殿堂級投資物業專家，近年雖已退居幕後，把業務交由四眼孻仔打理，但孻仔大肆擴張，短時間急速擴張，涉足地產、金融、股票、餐飲及資訊科技等，又大講社會價值，奈何搞作多多，卻基本上無瓣掂。

受到去年社會運動及今年疫情雙重打擊，香港資本市場刮起淡風，裘伯父子又似乎過度擴張，導致周轉不靈，非常手緊。

「舖王」波叔借財仔撲水 承認向銀行借到爆 嘆兒子搞酒店大鑊

文章日期：2020年6月22日

【專欄】「裘伯」賣產又扺押 接班人很狼狽 (21:24)
文章日期：2020年4月1日

職業兒子

聽連登仔講轉美金all in tesla你發撚左啦敗家仔

虎父犬子

聽連登仔唔做野日日食玩屌閪玩足一世咪算

好多敗家仔成日以為自己好撚有料要創一番大事業想超越上一代

呢樣真
老豆唔驚個仔爛玩,唔上進
反正呢d錢有數計

最驚個仆街仔冇料扮上進
呢d輸起上黎真係冇數計
香港個雞排妹 / 劉嗚煒呢d垃圾已經係例子

大劉就醒撚目,知個仔廢就唔比佢掂自己檔野

呢個係第幾個玩酒店玩到輸埋老豆副身家嘅敗家仔?

呢種人除炒鋪收租無樣野係會成功

明明係劉鳴偉2.0

自己on79，狂買酒店，谷死自己公司現金流

咁無反送終，肺炎，你資產大升，就係你英明投資？

前幾世積埋啲福刷到個靚抽
咁又浪費哂

邊個香港雞排妹

香港攪酒店
本又大, 回本又慢
攪黎做乜

你咩都唔做已經夠食幾代 守業比創業難

屌你

樓主又露底
「黑暴」

黑暴加肺炎, 不及敗家仔.

新馬仔有智慧，叫個仔唔好出風頭，做表面敗家仔就得，無得輸

屌下女。玩下跑車。好過

好撚轉折

佢個仔係咪上過對不起標籤你

學鄧生咁咪人生贏家囉

佢隻松齡真係唔知點算
咁撚7貴 全購 ，on79

食得咸魚抵得渴，做得老舉唔怕撚大。炒得鋪就要接受風險。場大時代啱啱上畫，陸續有嚟。

成百億成身家，就谷爆做資訊科技啦

工廈活化酒店，本相對小。除左住房之外，飲宴果部分都大賺。

「創業比守業難」呢句係廢話，同「二手煙毒過一手煙」一樣咁廢
創業係必定包括埋守業

仲大把錢頂

裘伯個仔
其實都係學總加速師

總加速師都係噤

幾年就敗左前人幾十年的努力

淨係飲飲食食玩車溝女呢d係唔會敗晒副身家
懶叻懶有大志學人炒股炒樓搞生意搵快錢先會連老祖宗家當都輸埋

原理同民族復興無分別

垃圾

學連登仔3月中4百蚊買tesla
而家都唔止升1倍

2個月由2百億升上4百億

洗撚搞咁多花臣

佢肯去財經台同連登仔學野咪唔洗搞到咁囉

唔一定，唔少創業係諗住做起壇嘢三五年後賣左佢收錢

咁佢都要守三五年業

諗上諗

寧願個仔玩車玩女做敗家仔 都好過依家 被財仔 銀行 一齊call loan就爆煲 到時要訓街

唔叫守啦，頭三五年燒錢買market share，一般黎講都係蝕到仆街

大乜撚野事業阿 隻老既咪又係炒樓炒地 講到好有本事咁
個仔廢都好撚正常 一句到底炒唔起就等收皮

香港好多呢D人，剩識炒貴哂D樓，其它無樣野係成功，就算係黃C都要屌，正仆街黎。

佢個仔其實好黃
間酒店都應該要計埋黃
唔好成日得逸東

得罪講句
呢啲嘢係有遺傳
無料嘅人純粹屎忽撞棍靠好運靠炒賣起家
佢嘅眼光都只可以停留係呢一類型嘅生意
佢嘅後人都只會咁

波叔真係
成堆仔無個掂

之前仲睇好呢個仔，點知又賴嘢

學佢阿哥賣眼鏡算鳩數吧啦

識波叔兩個仔 都係好人來

昇仔不甘於盤生意局限於炒樓炒鋪收租 想將盤生意轉型無可厚非 我反而好欣賞佢敢搏敢做 老實講以佢地副身家夠食十世 仲有個野心去進步總比做個好食懶飛嘅人好

遇到疫情真係冇得好講 唔夠運啫

富不過三代

邊個阿哥賣眼鏡？

佢搞婚禮婚宴咪好地地
過度擴張係死鳩梗

笑死睇佢個仔帶副死人眼鏡以為自己金融才俊咩

好似鋤d咁 拎哂4隻dee 成手好牌唔都識打,俾人炒13隻 垃圾2世祖

好似第二嗰個
開眼鏡舖

呢的呢次衰左，以後應該會聽老豆生生性性專攻老豆個飯，專心炒物業，有本有經驗好快又搵到啦

呢條柒頭成世最叻嗰一步係跳過去奶689

尖東起到新世界王國咁, 黎緊仲有航天城同啟德體育園

連登仔係咁話人地會衰會衰
事實係人地衰左都多錢過你幾世搵番黎嘅錢

同埋人地衰左要翻身都易過你地幾萬倍
人地有人脈有網絡, 整係係到睇人仆街最開心
不如唔好上咁多連登啦

利申 我想做佢個仔

唔係執柒左啦咩
場地又係自己老豆既 又有錢 點解可以搞咩衰咩

加速主義

趁+x哥淡出地產業務丶香港市場
三兄弟家族又不和又官司
冷手執個熱煎堆咋

連登仔憎人富貴依家先知咩

唔好以失敗為榮

所謂人脈 仆街時會比連登仔更一沉百踩

呢個post啲連登仔真係好白痴
一方面屌人地產霸權
一方面竟然叫啲富豪仔女做守財奴尋租，而唔冒風險開新生意請人做野

咁都仲有唔少其他發展商, 仲有班中資

之前仲撐緊唐英年, 689一選到就仆過去站台, 奶到咁肉酸

有錢人唔輸錢，窮人點有番身可能？？？

短時間發到咁多瓣數，咁大壇嘢
仲要包括埋金融股票
十居其九都係有老千埋身戙佢副身家
其實咁有錢嘅人，如果想將副身家交俾子女
第一件事就要由子女細個開始就丟去入有獅子老虎嘅森林歷練
例如暑期工塞佢入大摩高盛啲投行見識咩叫弱肉強食，人間慘劇
否則，最後都通常俾老千呃晒啲錢

以為邊個本土靚女
搞到我係公司好似傻佬咁笑

同我拍過拖既人係有返咁上下

有價無市

98年雞排妹都衰係酒店生意

底褲黃？

人地做開大牌 食十三yiu

Push

五毛又開post

唔好彩啫，呢期做生意再叻都死

百年企業執笠倒閉都係創業失敗

美股好回報過自己搞酒店

做生意唔需要好人

成班窮鬼,人地起碼想搞其他野,衰左仲要笑人

仲有岳少

都係霍英東有見地

係……

好過好多二世祖

2019年8月1日

【信報月刊】創二代不再賺到盡 鄧耀昇：社會價值更可貴

這個33歲的創二代，投身社會15年，正努力改變陳舊的商業規則，強調經濟效益不是一切，創造社會價值更可貴。

近年，鄧成波退居幕後，業務交由孻仔鄧耀昇打理。鄧耀昇不單管理家族約600億元的房地產資產，更擴大業務至酒店、餐飲、通訊及金融服務等，近年更涉足創投，投資了不下10間初創公司。

鄧耀昇卻「攞苦嚟辛」，將目光放在風險高的創投，其集團之前創立The Wave共享工作間兼交流平台，讓本地初創公司互相協作，今年更招攬來自亞太地區具發展潛力的初創企業，為他們提供在港的住宿、辦公空間及津貼，以及參與項目投資，協助其長遠發展。

「最初為何那麼大決心把地產公司轉做商業平台，是因為地產與社會是分離的，打風、下雨，就算暴動也好，都有租收⋯⋯但地產除了是好的儲錢工具、可以抗通脹外，對社會還有什麼價值呢？」

鄧耀昇一直思考如何扶持欠缺資源的人，「我們現在要為哪些人着想？首先是無得食無得住的，下一步就是無份工的、無得創業的」。

岩，15倍PE賣俾水魚再攪過另一樣野

支那最鐘意咁玩

一日未到終點都唔好咁開心，可能衰收尾

佢好似有賣虛擬貨幣

係，香港嘅話GDP好大程度係消費，攬炒成功在望

仲要做清潔工都冇人請

劉嗚煒呢條友真係堅廢

一年唔夠。

而家可以binc

單買SPY/TLT，印印腳收錢啦，再求其搵樣細微細眼野攪下已經OK啦

算啦 成盤家族生意依家基本上都係第三代接手 成間公司啲PR 都係喺度全力吹捧第三代

好勤力咁敗曬身家

佢出現都係刷存在感姐

因為炒鋪收租 冇技術性可言
講緊既係你求其搵個師奶都可能識抄

波記呢鑊都大撚鑊 成日舖 家陣舖屎萎縮得咁勁 周街吉鋪 波記d貨

係咪想搭棚，上市，搵水魚接貨？